Bio Sciences：獨立調查委員會 整死香港冇命賠

獨立調查委員會 整死香港冇命賠

香港所面對的問題是制度崩壞，是主權問題。而獨立調查委員會，必定受制於在現行的制度。在崩壞的制度中，根本沒有可能進行合理的調查。

又或者誠實問一下自己，你期望獨立調查委員會能做到甚麼？

就看看以往這類獨立調查委員會能做到的事情。港鐵沙中線的紅磡站工程，嚴重違規，甚至有倒垮危險。調查後有公司要賠償嗎？有高層要負上刑事責任嗎？面對一所公司，這類委員會尚且不能作出任何實際行動，你認為委員會面對中共殖民香港政府可以有甚麼實際作用？

會起訴三萬名警？立即 22 條立法？裁定中聯辦違法？罷免林鄭、盧偉聰？

這些都不會發生。

那麼獨立調查委員會有何作用？作用就大了。是等同談判。一方面，香港人會分化成調查派和不調查派，示威力量就減弱。另一方面，政府就能買時間，不斷拘捕所有人，製造白色恐怖。更重要，獨立調查委員是肯定了政府的管治合法性，而我們是要否定香港非法政府的管治權，徹底背道而馳！

要香港恢復和平是可以的，但絕不是成立獨立調查委員會。而是逼令中共放手，是國會普選，甚或乎放棄香港主權。

香港人現在投降，就愧對所有流過的血！愧對死去的烈士！香港要奮勇作戰下去！

其實調查係需要既，不過係由邊個調查咁解，就算七婆順攤話搞，佢都可能係搵D土共做戲咋

而家係連戲都唔肯做比你 驚有變數

今日(7月29)1500-1830會有義工係旺角東天橋擺街站等無上連登的市民都可以寫底感受比我地,希望大家支持
【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史